Teine kohhos sel sammal päiwal  Kohtomehhe ne samma
Kagweremees Johan Kassak tulli ette ja kaibas Rudolw Krinbergi pääle et ollewat tälle 100 rubla wõlgo ja näüdas ütte tähte sest     
 14 Aprilli kuu päiwast 1870 kos pääl olli kirjotedo et Rudolw Krinberg 100 rubla Johann Kassakulle wõlgo om. -
Kutsoti ette Rudow Krinberk kes üttel sedda tähte olle minna küll kirjotanno, ennegi rahha ei olle minna mitte kopikat saano, too essi om ni õige kui minna saan kõnnelema, minno pappa olli joba läbbi minno welle Otto mittond palwuse kirja saatno et nemma ni hää ollesi ja meid rahhaga saas awitamma sis lätsin minna sel 14 Aprilli kuu päiwal 1870 Kowatolle et jo ommo olli lubbato rahha wõlgo anda tolle pääle lassiwa mull ütte tähte 100 rubla pääle kirjotada tüki aja perrast ütliwa meil ei olle mitte se kõrd wõimalik henda käest rahha anda küll minna käe Adam Pettai käest wõtta sis tahhan teile perra saata sis jäije minno täht Kowatolle rahha ei olle minna mitte saano. -
Sis sai Johan Kassak käest küssitus kas Rudolw Krinberk sis okwa rahha sai sel 14 Aprilli kuu päiwal kui temma sedda tähte kirjot  tolle pääle üttel Johann Kassak Jummala ja kohto een sis okwa kui temma tähhä kirjot anni minna temmale omma käega 100 rubla  tuu om wõls et minna temmale lubbasi rahha perra saata sai ka mamodja Otto Krinberk käest küssitus kas temma wast om rahha toono kos paale temma üttel minna ei olle mitte toono. Rudolw Krinberk es olle mitte rahho selle et Johan Kassak ollewat kiik wõlsi kõnnolno et ütte sonna sääl õiget ei olle ja lubbas tunnistaijit anda Mihkli Jopso ja Jürri Pärtli ja Adam Mäel kes ka toost asjast tedwa tunnistust anda assi jäije tõise kohto päiwa pääle selle et tunnistagit es olle kohto ette tallitedo
                                            Kirjotaja assemel Jaan Undritz
Karraskij kohtomajan sel 1 Märtsil 1874
                                                            Pääkohtomees  Jaan Tullos  XXX
                                                               Kohtomees     Jakop Uibo  XXX
                                                                        do           Michel Wõsso  XXX
